NBA前明星馬布里買中国口罩救紐約 美國人：品質太差絕對不用

（美聯社）

前美國職籃NBA紐約尼克隊明星控衛、目前在擔任中國CBA北京控股總教練的馬布里（Stephon Marbury），為了協助紐約市對抗武漢肺炎疫情， 計劃向中國購買1000萬個N95口罩，送給紐約市醫院員工和前線抗疫人員。但美國網友不領情，認為中國製造的口罩品質低落，絕對不會使用。

馬布里表示，得知紐約市民急需口罩，而價格又大幅上漲，畢竟自己是來自布魯克林區，幫助紐約是最想做的事。他說，已與布魯克林區區長亞當斯（Eric Adams）協調銷售的問題，將來預計一次交付200萬個口罩，在5週內完成交貨。

但對於馬布里的舉動，美國許多網友不領情，認為中國製造的快篩試劑和口罩等醫療物資品質低落，絕對不會使用。許多網友留言指出：「我希望馬布里不要買中國的口罩，中國發往歐洲的全部有毛病」、「還從中國買口罩？」、「中國80%的口罩質量都不合格」、「我感謝馬布里的心意，但我不會買中國的任何東西。」

中國製造的快篩試劑近來遭西班牙、捷克、土耳其和菲律賓等國發現錯誤率高達8成；荷蘭向中國購買的130萬個N95口罩，因無法有效過濾病毒，已緊急回收60萬個，這些消息讓中國想趁疫情在全球擴散之際，扮演救世主的意圖破滅。

垃圾就係垃圾

佢條女幾靚喎

Jessica黎

who

鬼知佢條女叫jessica 咩

黃色經濟圈

邊個Jessica啊，前少女時代嗰個?